%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[color=blackandwhite]{graph35}

\usepackage[a6paper, margin=1cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}.}

\begin{document}

\begin{center}
\textsc{\large Calcul de termes d'une suite à la calculatrice}

\hrule
\end{center}

Toutes les manipulations se font en allant dans le menu « Suites » : \menu{RECUR}{6}.

\subsection{Suite définie par formule explicite}
\begin{exercice}
On considère la suite définie sur $\mathbb{N}$ par $u_n=3\times1,05^n$. Calculer $u_{100}$, $u_{101}$, $u_{102}$.
\end{exercice}

\begin{enumerate}
  \item Dans le menu \function{TYPE-b} (touche \key{F3}), sélectionner \texttt{an=An+B} (touche \key{F1}).
\item Définir la suite $a_n$ par sa formule : $\mathtt{an=3\times1.05^n}$.
\item Définir l'indice des valeurs que l'on souhaite connaitre. Dans le menu \function{SET-b} (touche \key{F5}), définir \texttt{Start} à 100 et \texttt{End} à 105. Revenir au menu précédent (touche \key{EXIT}).
\item Afficher la table des valeurs \function{TABL} (touche \key{F6}).
\end{enumerate}

\subsection{Suite définie par récurrence}
\begin{exercice}
On considère la suite de premier terme $u_0=6$ et telle que pour tout $n$ de $\mathbb{N}$, on ait : $u_{n+1}=1,01u_n+1$.
Calculer $u_{100}$, $u_{101}$, $u_{102}$.
\end{exercice}

\sloppy
\begin{enumerate}
\item Dans le menu \function{TYPE-b} (touche \key{F3}), sélectionner \texttt{an+1=Aan+Bn+C} (touche \key{F2}).
\item Définir la suite $a_n$ par sa formule : $\mathtt{a_{n+1}=1.01a_n+1}$.
\item Définir la valeur initiale, et l'indice des valeurs que l'on souhaite connaitre. Dans le menu \function{SET-b} (touche \key{F5}), définir :
\begin{itemize}[$\bullet$]
\item Vérifier que la valeur initiale est bien $\mathtt{a_0}$ et non pas $\mathtt{a_1}$ (touches \key{F1} et \key{F2}).
\item $\mathtt{a_0}=6$
\item $\mathtt{Start}=100$ et $\mathtt{End}=102$
\end{itemize}
Revenir au menu précédent (\key{EXIT}).
\item Afficher la table des valeurs \function{TABL} (touche \key{F6}).
\end{enumerate}
\fussy

\subsection{Comparaison de suites}

\begin{em}
Répondre aux exercices suivants en utilisant exclusivement la calculatrice.
\end{em}

\begin{exercice}
  On considère la suite $u$ définie sur $n$ par $u_1=8$ et, pour tout $n\geq1$, $u_{n+1}=0,5u_n-1$.
  \begin{enumerate}
    \item Quelles sont les variations de la suite $u$ ?
    \item Quelle est l'éventuelle limite de la suite $u$ ?
    \item Quel est le plus petit $n$ tel que $u_n<-1,999$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Soient $u$ et $v$ les suites définies par :
\begin{itemize}[$\bullet$]
\item $u_0=1000$ et $u_{n+1}=u_n+35$.
\item $v_0=1000$ et $v_{n+1}=1,03\times v_n$ ;
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\item Calculer les trois premiers termes des deux suites. Vérifier que $u_1>v_1$ et $u_2>v_2$.
\item À partir de quel rang $n$ a-t-on $v_n>u_n$ ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
